---
title: Ressources
icon: material/link-variant
---

# Quelques ressources  {: #ressources }

Ci-dessous centralisées différentes ressources pour l'apprentissage de l'informatique.  

=== "Sites de profs"
    !!! info "Signification des icones"
        :logo: : Sites basés sur [mkdocs-material](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
        :material-numeric-2-circle: : Enseignements de **Seconde** (SNT)
        :material-numeric-1-circle: : Spé NSI de **Première**
        :material-alpha-t-circle: : Spé NSI de **Terminale**
        :material-git: : Code sources des sites
    - :logo: La **communauté de profs E-NSI** : 
    [Petits cours](https://e-nsi.forge.aeif.fr/cours)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/e-nsi/cours) - [Initiation à Python](https://e-nsi.forge.aeif.fr/init_python/)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/e-nsi/init_python) - [Résolutions de problèmes avec Python](https://e-nsi.forge.aeif.fr/devel)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/e-nsi/devel) - [Sujets BAC corrigés](https://e-nsi.forge.aeif.fr/ecrit/)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/e-nsi/ecrit) - [Progra par la pratique](https://e-nsi.forge.aeif.fr/pratique)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/e-nsi/pratique)
    - :logo: **Raoul Hatterer** du Lycée de la méditerranée (La Ciotat) : [:material-numeric-1-circle:](https://lyceemed.forge.aeif.fr/pnsi)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/lyceemed/pnsi)
    - :logo: **Pierre-Alain Sallard** du Lycée Voltaire (Paris) : [:material-numeric-1-circle:](https://pasallard.gitlab.io/premiere_nsi_voltaire/) [:material-alpha-t-circle:](https://pasallard.gitlab.io/terminale_nsi_voltaire)[QCM](https://pasallard.gitlab.io/qcm_nsi_premiere)[:material-git:](https://gitlab.com/pasallard)
    - :logo: **Mireille Coilhac** du Lycée Saint-Aspais (Melun) : [:material-numeric-1-circle:](https://mcoilhac.forge.aeif.fr/site-nsi) [:material-alpha-t-circle:](https://mcoilhac.forge.aeif.fr/term/)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/mcoilhac)
    - :logo: **Gilles Lassus** du Lycée François Mauriac (Bordeaux) : [:material-numeric-2-circle:](https://glassus.github.io/snt/) [:material-numeric-1-circle:](https://glassus.github.io/premiere_nsi/) [:material-alpha-t-circle:](https://glassus.github.io/terminale_nsi/)[:material-git:](https://github.com/glassus)
    - :logo: **Nicolas Revéret** sur les données en tables [:material-numeric-1-circle:](https://nreveret.forge.aeif.fr/donnees_en_table/) [:material-git:](https://forge.aeif.fr/nreveret/donnees_en_table)
    - :logo: **Angélique Beucher** du lycée Jacques Prévert (Pont-Audemer) : [:material-alpha-t-circle:](
    https://infosite27.forge.aeif.fr/informatique-au-lycee-prevert/) [:material-git:](https://forge.aeif.fr/infosite27/informatique-au-lycee-prevert)
    - :logo: **David Roche** : [:material-numeric-1-circle:](https://dav74.github.io/site_nsi_prem/) [:material-alpha-t-circle:](https://dav74.github.io/site_nsi_term/) [Pixiees](https://pixees.fr/informatiquelycee/), [:material-numeric-1-circle: (ancien)](https://pixees.fr/informatiquelycee/n_site/nsi_prem.html)  [:material-alpha-t-circle: (ancien)](https://pixees.fr/informatiquelycee/n_site/nsi_term.html)[:material-git:](https://github.com/dav74)
    - :logo: **Fabrice Nativel** : [:material-numeric-1-circle:](https://fabricenativel.github.io/Premiere/progression/)[:material-alpha-t-circle:](https://fabricenativel.github.io/Terminale/progression/)[:material-git:](https://github.com/fabricenativel)
    - :logo: **Vincent Bouillot** : [:material-alpha-t-circle:](https://ferney-nsi.gitlab.io/terminale/) [:material-numeric-1-circle:](https://ferney-nsi.gitlab.io/premiere/) [:material-alpha-t-circle:](https://ferney-nsi.gitlab.io/terminale/)[:material-git:](https://gitlab.com/ferney-nsi)
    - :logo: **Franck Chambon** : [:material-numeric-2-circle:](https://ens-fr.gitlab.io/algo0) [:material-numeric-1-circle:](https://ens-fr.gitlab.io/nsi1) [:material-alpha-t-circle:](https://ens-fr.gitlab.io/nsi2) - [Algo1](https://ens-fr.gitlab.io/algo1) - [Algo2](https://ens-fr.gitlab.io/algo2) - [Algo3](https://ens-fr.gitlab.io/algo3) - [Questions flash](https://ens-fr.gitlab.io/flash/) - [Problèmes de Mathématiques](https://ens-fr.gitlab.io/enumeration/) - [Python pour les Mathématiques](https://ens-fr.gitlab.io/python_maths/)[:material-git:](https://gitlab.com/ens-fr)
    - :logo: **Éric Rougier & Paul Godard** du lycée Pierre Gilles de Gennes (Digne-les-Bains) [:material-numeric-1-circle:](https://pgdg.frama.io/1nsi/) [:material-alpha-t-circle:](https://pgdg.frama.io/tnsi/)[:material-git:](https://framagit.org/search?scope=projects&search=pgdg)
    - :logo: **Dominique Filoé** :
        - Première 
            - [Les réseaux](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_reseau/index.html)
            - [HTML/CSS](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_htmlcss/index.html)
            - [Protocole http et formulaire](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_httpgetpost/)
            - [Javascript](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_javascript/)
            - [Côté serveur](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_serveur/)
            - [Entrées/sorties](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_ihm/)
            - [Traitement tables](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_courstable/)
        - Terminale
            - [Données en table](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_table/)
            - [Modèle relationnel](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_modelerelationnel/)
            - [Correction Modèle relationnel](http://siingenieur.free.fr/nsi/correction_modelerelationnel/)
            - [SGBD](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_sql/)
            - [Correction SGBD](http://siingenieur.free.fr/nsi/correction_sql/)
            - [Réseau et Internet](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_reseau/)
            - [Routage](http://siingenieur.free.fr/nsi/site_routage/)
    - :logo: **Sébastien Hoarau** : [Python des Neiges](https://sebhoa.gitlab.io/iremi/)[:material-git:](https://gitlab.com/sebhoa)
    - :logo: **Frédéric Junier** (lycée du Parc à Lyon)[:material-numeric-1-circle:](https://frederic-junier.gitlab.io/parc-nsi/)[:material-git:](https://gitlab.com/frederic-junier)
    - :logo: **Denis Quenton** (lycée Angellier): [:material-alpha-t-circle:](https://dquenton.forge.aeif.fr/nsi-terminale-specialite/)[:material-git:](https://forge.aeif.fr/dquenton/nsi-terminale-specialite/)
    - :logo: **Rodrigo Schwencke** : [:material-numeric-1-circle:](https://eskool.gitlab.io/1nsi/) [:material-alpha-t-circle:](https://eskool.gitlab.io/tnsi/)[:material-git:](https://gitlab.com/eskool)
    - :logo: **Nathalie Weibel** : [Carnets Info](https://www.carnets.info/)[:material-git:](https://github.com/nweibel)
    Jean-Claud Meilland 
    - :logo: **Fabien Vergniaud**  du lycée Pavie (Guingamp) [:material-numeric-1-circle:](http://www.zonensi.fr/NSI/Premiere/C01/Bases_Python_1/)[:material-alpha-t-circle:](http://www.zonensi.fr/NSI/Terminale/home/)[:material-git:](https://github.com/BugJackBarron/ZoneNSI.md)
    - :logo: **Yves Moncheaux**  [:material-numeric-1-circle:](https://clogique.fr/nsi/premiere)  [:material-alpha-t-circle:](https://clogique.fr/nsi/terminale/)
    - :logo: **Patrice Thibaud** du  lycée Marguerite de Flandre (59147 Gondecourt) [:material-numeric-1-circle:](https://patth.frama.io/nsi1ere/) [:material-git:](https://framagit.org/patth/nsi1ere)
    - :logo: **Stéphane Ramstein** du lycée  lycée Raymond Queneau de Villeneuve d'Ascq [:material-numeric-1-circle:](https://stephane_ramstein.gitlab.io/nsi/nsi_premiere/index_premiere/) [:material-alpha-t-circle:](https://stephane_ramstein.gitlab.io/nsi/nsi_terminale/index_terminale/)[:material-git:](https://gitlab.com/stephane_ramstein/nsi)
    - **Florian Mathieu** [:material-numeric-1-circle:](https://gitlab.com/FlorianMathieu/1ere-nsi) [:material-git:](https://gitlab.com/FlorianMathieu/1ere-nsi) [:material-alpha-t-circle:](https://gitlab.com/FlorianMathieu/terminale-nsi)[:material-git:](https://gitlab.com/FlorianMathieu/terminale-nsi)
    - **Christophe Mieszczak ** [:material-git:](https://framagit.org/tofmzk/informatique_git)



    - **Guillaume Conan** : 
        - Cours d’informatique de [BCPST-1](https://edenmaths.gitlab.io/bcpst1/2022_23/INFORMATIQUE/) et [BCPST-2](https://edenmaths.gitlab.io/bcpst1/2022_23/INFORMATIQUE/B2/)
        - Dépôts Git de NSI [:material-numeric-1-circle:](https://gitlab.com/lyceeND/1ere/) [:material-alpha-t-circle:](https://gitlab.com/lyceeND/tale/)
        - Cours d'IUT Info [IUT INFO 1](https://informathix.tuxfamily.org/?q=node/5) et [IUT INFO 2](https://informathix.tuxfamily.org/?q=node/16)
        - [Cours d'info de MP et MP*](https://informathix.tuxfamily.org/?q=node/14)
        - [Cours du DU de NSI](https://gitlab.com/GiYoM/du/-/tree/master/)
        - Dépôt GIT du cours de Python  en Licence [L1](https://github.com/Informathix/Complements_Info_L1_UCO_Angers) - [L2](https://github.com/Informathix/UCO_L2) - [L3](https://github.com/Informathix/UCO_L3) 
    - **Laurent Cooper** : [:material-numeric-1-circle:](http://lycee.educinfo.org/index.php?page=NSI1) [:material-alpha-t-circle:](http://lycee.educinfo.org/index.php?page=NSIT)    
    - **Benjamin Abel** et son site [Lyceum.fr](https://lyceum.fr): [:material-numeric-1-circle:](https://www.lyceum.fr/1g/nsi/) [:material-alpha-t-circle:](https://www.lyceum.fr/tg/nsi/)[:material-git:](https://framagit.org/lyceum)
    - **Thomas Beline** : [:material-numeric-2-circle: :material-numeric-1-circle: :material-alpha-t-circle:](https://kxs.fr/cours/)   
    - **Vincent-Xavier Jumel** : [:material-numeric-1-circle:](https://lamadone.frama.io/informatique/premiere-nsi/index.html) [:material-alpha-t-circle:](https://lamadone.frama.io/informatique/terminale-nsi/index.html)
    - **Romain Janvier** : [:material-alpha-t-circle:](http://nsiterminale.janviercommelemois.fr/)
    - Lycée Blaise Pascal (Clermont-Ferrand) : [site](https://info.blaisepascal.fr/)
    - **Andjekel** (Lycée Levavasseur) : [:material-numeric-2-circle:](https://www.levavasseur.xyz/SNT/SNTseconde.html) [:material-numeric-1-circle:](https://www.levavasseur.xyz/NSI/index.html) [:material-alpha-t-circle:](https://www.levavasseur.xyz/NSI_T/)
    - **Gisele Bareux** (lycée Jean Mermoz): [:material-numeric-2-circle:](http://gisele.bareux.free.fr/SNT.htm) [:material-numeric-1-circle:](http://gisele.bareux.free.fr/NSI1.htm) [:material-alpha-t-circle:](http://gisele.bareux.free.fr/NSI1_Term.htm)    
    - **Romain Janvier** : [:material-alpha-t-circle:](http://nsiterminale.janviercommelemois.fr/)
    - **Olivier Lecluse** : [:material-alpha-t-circle:](https://www.lecluse.fr/nsi/NSI_T/) [Notebooks](https://notebooks.lecluse.fr/)
    - **Alain Busser** : [:material-numeric-1-circle: :material-alpha-t-circle:](https://alainbusser.frama.io/NSI-IREMI-974/)
    - **Frédéric Mandon** : [:material-numeric-1-circle:](http://www.maths-info-lycee.fr/nsi_1ere.html) [:material-alpha-t-circle:](http://www.maths-info-lycee.fr/nsi.html)    
    - **Mélodie Passieux** : [:material-numeric-1-circle:](https://drive.google.com/drive/folders/1DpWhTE5yVi2dAaAUc-AXbXkJ5LBXWh32)
    - **Stéphan Van Zuijlen** : [:material-numeric-1-circle:](https://isn-icn-ljm.pagesperso-orange.fr/1-NSI/index.html) [:material-alpha-t-circle:](https://isn-icn-ljm.pagesperso-orange.fr/NSI-TLE/index.html)   
    - **Grégory Viateau** du lycée Louis de Foix : [:material-alpha-t-circle:](http://tnsi.free.fr/)
    - **Ludovic Sommerfeld** du lycée Faustin Fleret(Guadeloupe) [:material-numeric-2-circle: :material-numeric-1-circle: :material-alpha-t-circle:](http://nsinfo.yo.fr/index.html)
    - **David Latreyte** du lycée Louis Massignon (Bouskoura, Maroc) [:material-numeric-1-circle:](https://dlatreyte.github.io/premieres-nsi/) [:material-alpha-t-circle:](https://dlatreyte.github.io/terminales-nsi/)
    - Thomas Castanet [:material-numeric-2-circle: :material-numeric-1-circle: :material-alpha-t-circle:](http://chinginfo.fr/)
    - **Stéphan Van Zuijlen** du Lycée Jean Moulin (Draguignan): [:material-numeric-1-circle:](https://isn-icn-ljm.pagesperso-orange.fr/1-NSI/index.html) [:material-alpha-t-circle:](https://isn-icn-ljm.pagesperso-orange.fr/NSI-TLE/index.html)
    - Thomas Castanet [:material-numeric-2-circle: :material-numeric-1-circle: :material-alpha-t-circle:](http://chinginfo.fr/)
    - **Bruno Coffy** (lycée Langevin) : [STI2D SIN](http://tsin.langevin-la-seyne.fr/SIN/)
    - **David Landry** Lycée Clémenceau (Nantes): [:material-numeric-1-circle:](https://gitlab.com/david_landry/nsi)
    - Site du lycée Vaugelas de Chambéry: [:material-numeric-1-circle:](http://193.49.249.136:20180/~web/premiere1/cours.php) [:material-alpha-t-circle:](http://193.49.249.136:20180/~web/terminale/cours.php)
    - **Mon lycée numérique** : [:material-numeric-1-circle:](http://www.monlyceenumerique.fr/index_nsi.html#premiere)[:material-alpha-t-circle:](http://www.monlyceenumerique.fr/index_nsi.html#terminale)
    - Le **Proalgo** [Site](https://progalgo.fr/)
    - Le site du **lycée Toulouse centre** : [:material-numeric-1-circle:](https://sites.google.com/view/nsi-toulouse-centre/accueil/premiere-nsi)[:material-alpha-t-circle:](https://sites.google.com/view/nsi-toulouse-centre/accueil/terminale-nsi)
    - Le site de **Quentin Konieczko** du lycée des Flandres (Hazebrouck) : [qkzk](https://qkzk.xyz/docs/nsi/)
    - Le site **Maths-code** : [:material-numeric-1-circle:](http://maths-code.fr/cours/premiere-nsi-2/) [:material-alpha-t-circle:](http://maths-code.fr/cours/terminale-nsi/)
    - Le site **Modulo** (Suisse) : [site](https://dev-apprendre.modulo-info.ch/index.html)
    - **Patrick Fuchs** et **Pierre Poulain**: [Python pour la biologie](https://python.sdv.univ-paris-diderot.fr/)

=== "Vidéos"
    - Les vidéos de **Pierre Marquestaut** : [site](https://peertube.lyceeconnecte.fr/c/pierre.marquestaut_channel/videos?s=1)
    - Les vidéos de **Yves Moncheaux** : [:material-numeric-1-circle:](https://clogique.fr/nsi/premiere/)
    - Les vidéos **Lumni** : [site](https://www.lumni.fr/lycee/terminale/voie-generale/nsi-numerique-et-sciences-informatiques-1)
    - [Quentin Konieczko](https://www.youtube.com/@qkzk/videos)
    - Les vidéos de la chaine **Crash Courses** [ici](https://www.youtube.com/playlist?list=PL8dPuuaLjXtNlUrzyH5r6jN9ulIgZBpdo)
    - Les vidéos de **Cédric Gerland** [lien](https://www.youtube.com/@cedricgerland7621/videos)

=== "Tutoriels"
    Pour apprendre les bases du langage de programmation **python**, une application en français est accessible à l'addresse : https://fr.futurecoder.io
      
    Après vous être [créé un compte Github](https://github.com/signup?source=login), vous aurez également accès aux nombreux tutoriels interactifs en anglais (ou espagnol) ci dessous :
    === "Python"
        - [Python for Beginners (20 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/python-beginner-programming-exercises)
        - [Practice Looping Lists and Tuples (30 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/python-lists-loops-programming-exercises)
        - [Practice functions (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/python-functions-programming-exercises)
        - [Master Python (50 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/master-python-programming-exercises)
        - [Python API Requests (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/python-http-requests-api-tutorial-exercises)
        - [Build API's with Python Flask](https://codespaces.new/?repo=breatheco-de/python-flask-api-tutorial)
        - [Welcome to Numpy exercise tutorial](https://codespaces.new/?repo=breatheco-de/numpy-tutorial-exercises)
        - [Exercices Panda](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/pandas_exercises)
        - [Welcome to Pandas for Machine Learning](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/python-pandas-tutorial)
        - [Python bootcamp for machine learning (niveau supérieur)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/machine-learning-content)
    === "La progra WEB en 40h !"
        1. [Introduction to HTML (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/html-tutorial-exercises-course)
        2. [Introduction to CSS (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/css-tutorial-exercises-course)
        3. [Introduction to Javascript (8 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-beginner-exercises-tutorial)
        4. [Introduction to The DOM (4 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-dom-tutorial-exercises)
        5. [Using events & The DOM (4 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-events-tutorial-exercises)
        6. [Object Oriented Programming](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/object-oriented-javascript-tutorial-exercises)
    === "HTML/CSS et DOM en détail"
        - [Build a postcard using HTML/CSS](https://codespaces.new/?repo=breatheco-de/exercise-postcard)
        - [Learn HTML (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/html-tutorial-exercises-course)
        - [HTML5 Forms (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/html-forms-tutorial-exercises)
        - [Learn CSS (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/css-tutorial-exercises-course)
        - [Learn CSS Layouts (4 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/css-layouts-tutorial-exercises)
        - [Practice only selectors with this CSS Dinner game](https://gitpod.io/#https://flukeout.github.io/)
        - [Learn Bootstrap (10 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/bootstrap-exercises-tutorial)
        - [Introduction to The DOM (4 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-dom-tutorial-exercises)
        - [Events inside The DOM (4 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-events-tutorial-exercises)
    === "Javascript & React"
        - [Javascript for Beginners (8 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-beginner-exercises-tutorial)
        - [Looping with Javascript (8 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-arrays-exercises-tutorial)
        - [Javascript Functions (2 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/javascript-functions-exercises-tutorial)
        - [Object Oriented Programmming is Javascript](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/object-oriented-javascript-tutorial-exercises)
        - [Master Javascript with 150 exercises (50 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/master-javascript-programming-exercises)
        - [Learn React.js (3 hrs)](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/react-tutorial-exercises)
        - [Build a shopping app with React (2 hrs)](https://gitpod.io/#https://react-tutorial.app/app.html)
        - [Unit testing with Jest (2 hrs)](https://codespaces.new/?repo=breatheco-de/exercise-unit-test-with-jest)
        - [Build API's with Node Express](https://codespaces.new/?repo=4GeeksAcademy/node-api-tutorial)
    === "Bases de données / Databases"
        - [Learn SQL (4hr)](https://sqlbolt.com/lesson/select_queries_introduction)
    === "La gestion de versions avec Git"
        - [S'entrainer avec GIT](https://4geeksacademy.github.io/git-interactive-tutorial/)

=== "Outils"
    - **Basthon** pour faire du [code en ligne](https://basthon.fr)
    - **Manim** pour créer des [animations avec python](https://www.manim.community/awesome/)
    - **Markmap** pour faire des [Mindmap avec markdown](https://markmap.js.org/repl)
    - **Marp** pour faire des [diaporamas en markdown](https://marp.app/)
    - **Genumsi** pour générer des [QCM de NSI](https://genumsi.inria.fr/accueil.php)
    - **Logic-Circuit-Simulator** pour construire des [circuits logiques](https://jp.pellet.name/hep/logiga/)
    
=== "Informatique déconnectée"
    https://pixees.fr/deconstruire-linformatique-pour-mieux-la-comprendre-2/
    https://github.com/InfoSansOrdi/CSIRL/wiki
    https://www.apprendre-en-ligne.net/infodo/index.html
    https://www.apprendre-en-ligne.net/info/index.html

=== "Culture générale"
    https://interstices.info
